

 Pri surfovaní po internete som narazila na tento článok. „Kým ty kričíš na svoju ženu, existuje muž, ktorý jej chce hovorit nežne do ucha. Kým ju ty ponižuješ, urážaš, autláčaš, existuje muž, ktorý s ňou flirtuje a pripomína jej aká je prekrásna. Kým ty zraňuješ svoju ženu, existuje muž, ktorý si želá aby sa s ňou mohol milovať. Kým ty nútiš svoju ženu plakať, existuje muž, ktorý si od nej kradne úsmev..." 
 Môže sa to stať každej jednej z nás. Ešte dnes večer, o rok alebo o 20 rokov, vo forme hanobenia, šikany, bitky, sexuálneho alebo psychického týrania. O tejto téme sa na verejnosti a bez servítky hovorí veľmi málo. O téme, ktorú si ani zďaleka nepripúšťame, o téme, ktorá vyvoláva ženám zimomriavky na tele, o veľmi citlivej, krehkej, pritom tak veľmi drsnej a neľudskej téme a zároveň smutnej pravde- TÝRANIE ŽIEN. 
 Každá piata žena je týraná. V podobe fyzického, psychického či sexuálneho násilia. Domáce násilie na ženách sa stáva jedným z hlavných problémov dnešnej doby. Ženy žijúce pod jednou strechou s človekom, ktorý ich bije, pretože si lieči svoj komplex menejcennosti, alebo takto reaguje na stres, musia vykonať množstvo práce a obety, aby vydržali do nasledujúceho dňa. Je zaujímavé, no zároveň smutné, že tieto ženy majú rovnaké prejavy a symptómy ako ľudia, ktorí prežili koncentračné a zajatecké tábory. Medzi obeťou a násilníkom sa utvára zvláštny vzťah. Jedným zo znakov takéhoto špecifického vzťahu je napríklad lojalita k násilníkovi, snaha chrániť ho a dokonca súcit s ním. 
 Týranie v partnerskom vzťahu je najbežnejšia, najtragickejšia a najrozšírenejšia forma násilia, ktorou trpia ženy. Jeho tragickosť spôsobuje, že v živote niektorých žien dominuje násilie a poznačuje celý ich život. Tyrania v rámci rodiny zostáva najčastejšie nepoznaná a nepotrestaná, keďže páchatelia sú mlčky alebo zjavne ospravedlňovaní. 
 Vážme si samú seba, predsa ani jedná z nás nechce byť živou troskou. 
 26. november-  Medzinárodný deň proti násiliu na ženách. 

